36歲Ming仔獻身TVB《一個人去旅行》3月2日首播 潛水4個月避無可避！

現年36歲的Ming仔（梁嘉銘）去年11月先後因與無綫合作以及就理大事件失言，短時間內失去逾11萬粉絲，自此人間蒸發、多個月來各個頻道「零更新」，但原來佢在事發前獻身無綫TVB的首個節目《一個人去旅行》將於喺3月2日在TVB首播，據知此節目一再延期，贊助商亦因 Ming仔關係受網民留言狙擊，節目在黃金時間播出，會否令Ming仔人氣進一步下挫？

如果陸浩明講錯沙士病毒源頭是「公關災難」，Ming仔在去年11 月的言行簡直可稱為「花式自殺」！作為香港初代 YouTuber嘅 Ming仔，原本Youtube頻道有接近 50萬 Follower，都可以算係新一代旅遊代言人，不過他在2019年11月16日網絡直播失言，沒有先認真了解目前社會狀況就進行評論，不但惹惱一眾香港網民，更因為捐款爭議觸發反修例運動支持者不滿。

雖然後來Ming仔於Facebook上道歉及澄清自己的想法，但由於處理失當，網民似乎唔收貨，認為其想法「離地」，Facebook粉絲數2日內蒸發10萬，YouTube訂閱人數在16日當日暴跌2萬。網民表示唔想再睇佢，更建議其於另一YouTuber「達哥」組成「達明一派」搵食。自此Ming仔再無更新，近乎人間蒸發，其Facebook專頁人數亦因此由37萬大幅下跌至24萬，，YouTube訂閱人數也由49.8萬跌至38.5萬：

據了解本來Ming仔與無綫合作的英國藝旅遊節目《一個人去旅行》本來定於2月中、農曆新年後推出，但由於武漢肺炎疫情爆發，旅遊節目乏人關注，無綫寧願加碼拍多幾集玄學節目《天天開運王》、出動《學是學非》班底推出《學是疫學非》回應疫情，都唔想擺Ming仔出嚟見人⋯⋯

由於連番失誤，ming仔已近乎停產，有網民認為他的價值已經「歸零」，相信一兩年內難以在業界搵食，贊助商亦因 Ming仔關係受網民留言狙擊，雖然已經潛水近四個月，但今次節目登陸大台，未首播單是預告片已經喚起網友不愉快記憶，似乎有機會再觸發新一輪「退Like潮」，再現崩盤式跌粉 絲現像：

網友對於節目即將播放，普遍反應都係「熄機、unfollow」，亦有部份網民真心表示「邊個Ming仔？無人識佢喎」

到底大家撐唔撐港台

真係唔識佢

垃鳩圾，樣又無，才又無，真係TVB掛帥就上位？

Push

達明一派

佢偷偷哋將此post置頂
仲有佢fb升咗成千
垃圾節目播出後

扁面人想學人做明星

其實達哥無咩野
係公關 on9 姐
但傻閪ming 深藍到仆街

而我不知道

俾左廿萬帛金都藍好陰功

離地到仆街

短時間內失去逾11萬粉絲，都幾誇張..

自己觀眾類型都唔知
仲死去tvb

叫佢同達狗組隊

垃圾收皮啦正一食屎狗快啲死返去加拿大

捐錢捐多一蚊永遠記得

套野其實拍得幾好
只可惜係TVB
達明必需死

咁都叫好?
仲衰過佢自己拍喎

去一轉武漢啦喂

我老母睇左一陣，話呢個邊撚個黎，就轉左去有線

冇得翻身啦, 離地到咁, 真係講乜野捐幾多錢都補救唔到

咁都叫拍得好？佢d對白又悶又on9 wo, 睇3日2夜都冇佢咁悶

真

仆你個街 無綫黎嘅喂
TVB繼亞視後變第二個支那台c9都唔睇啦

都仲有39萬

屋企人藍絲長期要開tvb
睇左兩集 好撚難睇

依個真 起碼唔使讀稿

佢加入藍絲嗰個kol100咪得

論樣真係贏嗰個乜柒肥仔

叫返ming叔啦，幾廿歲人仔乜嘢

一隻港豬，一隻港犬

幾十歲人扮後生

枉連登仔以前一講高質youtuber 就會提佢

浪一退先知邊個無著褲
Ming仔如是 日本韓國如是

基本上反送中事件同中国肺炎一野就挑曬d牛鬼蛇神出嚟

2010註冊叫咩初代youtuber？

睇viuTV仲高質過晒CVTVB

完全唔知佢邊位講過咩做過咩

有無人知片尾首歌係咩？

佢講野係堅悶
係非南非旅依輯個地點比較特別 所以叫追晒
其他果D真係冇乜興趣睇 或者睇完都唔知佢講左咩

不嬲都悶

以前d室友好中意睇佢 我都唔知有咩好睇
悶撚到瞓著

TVB

叫藍絲睇飽佢

扑叔：爛鳩MING

dllm ming 狗

特登玩野捐多1蚊再揾公關公司洗底，呢條友係好識玩，但又有傻鳩信佢

ming用而家的標準應該冇事

有冇seed 想睇下幾柒

警犬只係挖份工 做多左咁解 我屌你

呢個撚樣死十次都唔夠

孝仔同auman咁高質都冇人睇

达哥慘在所有野首當其衝，
日頭發生既野，夜晚開台就即時性咁被人問，黎唔切做關公準備
無得好似黃子華依啲雙面玩法深潛咁喇，上一上水話自己賣乜乜77黎拍戲準備左幾多，然後都重咁多連登仔吹捧

星火係offensive既組織

無睇過佢啲片

TVB 直頭唔睇，節省唔少時間

尊重先叫叔 ming狗就叫狗啦

之前真係中意睇佢
依家咁我都好唔開心
但佢係社會運動既價值觀真係同自己唔夾
好難繼續去支持佢
可能佢都唔希罕我地

但我見佢之助手Kenneth都無follow佢ig，唔知係一路無follow定unfollow左

36歲

其實佢啲片真係好睇咩？以前睇過幾條但完全無想follow嘅衝動

幾年前已經變左質 係d人盲撐頂起
而家露晒底 回力鏢鏢死班盲撐撚

政府派每人一萬添啦柒頭，立場同錢邊樣重要呀

垃圾

自從一直關注事件後，達哥已經知衰又支持罷工，又屌黑警，就算係偽黃，起碼肯用心去扮，但係成班連登仔淨係識批鬥自己人，抵制TVB,Kol 100又唔見咁落力，一係就set到黃把尺天咁高

我阿媽睇完話呢套嘢垃圾，條友唔靚仔、講嘢又1999，成個節目又無資訊，剩係睇佢喺度行嚟行去

而家一播預告就鬧

柒頭皮

加燦中都算最柒一個

成36歲人都仲叫自己做“仔”

真心 英國果啲地方去到爛
背遊系列好睇過佢十倍都擺J2播
佢憑咩擺係81

劉德華 古巨基 5張幾野都叫自已華dee基囝

垃圾ming琴日連點個爐都唔撚識

好撚簡單之嘛 倒d 電油落自己條J 度 企埋去個爐度點火咪著囉 死on9 ming

完全唔識佢
想問佢上年講錯啲咩?

轉台囉你浪得虛名喎！

背遊係我唯一有睇cctvb節目
Chris 又係黃 個樣正氣又得意
嗰個係全城2枝3萬thanks

希望佢過77/99台

最好笑係黃子華潛半年水係去深圳拍戲，貢獻幾球野返祖國，個理由係成本平，成班黃衛兵就打曬飛機幫佢講說話
1. 人地賣樓係追電影夢
屌你個個都有夢啦，達哥想開開心心打機直播俾人睇，唔講政治野，你就洗人版?

2. 人地成隊crew要開飯
達哥夠係CEO咯，佢手下無人?

3. 人地份約一早簽好，無理由唔上去拍
個個都可以咁講啦，ming仔份約一早簽好，所以幫TVB拍埋個節目

4. 在金盤啷口咩都講曬啦
唔講以為黃子華退休，倪匡收曬山都有出聲啦

5.佢唔識用fb呢啲社交媒體，所以一直無出聲
出段澄清片宣傳套電影又識用fb?

睇孝仔好過

知己知彼咁引用下藍屍啲睇法，
「你自己唔中意食美心裝修佢就得，m記中資深紅，又唔裝修？自己中意食果啲就唔搞得，雙重標準」
說穿了，連登仔都只係換左立場既蝗國人而已，劣根性都係一樣

Ps, 係話你呀連登仔，咪撚忍啦，禁負皮啦

我想講
班人由黃子華套戲上左之後
就唔敢再出聲

兩個可能
1. 佢地知衰左, 扮失明
2. 果兩個星期推上去既人全部係公關

完全係大起大落，上來CAP完水就冇左聲氣
套戲我有冇睇? 有, 買左兩個人飛去睇
套野好撚爛

我去睇心態係，我當找番以前YOUTUBE 睇佢SHOW 條數。從此冇拖冇欠。

唔係質疑黃子華政見，但係套野好差，成件事前後加埋好核突

睇左一陣，真係好撚柒悶

我都覺
達哥係柒，成件事處理得唔好
但佢一定唔會係藍嚟

唔好攞佢同ming狗比

tvb會作到有3十幾40收視

达係屌兄弟係引戰狗先爆

佢唔拍引戰狗 送禮真手足 二元分立兄弟嘅話

最多咪笑佢一直關注 邊會屌到而家

沒有MING子, 只有MING狗!!!

建議 你出街畀人打到殘廢 打完畀返廿萬你 唔準嬲

咪撚講笑啦
由六四個時已經大把人屌到飛天啦

六四屌係屌一時唔會連現實兄弟都反埋面先

好奇一問 當初佢話捐5倍 即係呢個job係兩萬啦
我見維基寫呢套野係10集 即係兩千蚊集 應該一集一日吧 兩千蚊都幾cheap 下
呢兩萬蚊係淨收? 定機票酒店都包埋落去?

之前搵廿幾萬個月 有排佢食啦

一集兩萬

記得件事岩岩一出
專登去bookmark佢有幾多人
好似有80幾萬
而家得返30幾

佢套野 悶撚到仆街
拍佢自己 多過拍當地既風景
成日講埋d 以為自己好撚好笑既野

唔會掛 即係廿萬包製作? 值唔值咁高丫 搵do姐加農夫 拍一星期都唔洗廿萬啦下話 應該係兩萬蚊成個trip吧

屌一時唔係屌緊?即係一路屌足30日,頭29日都係計一時,所以無一直都屌?
黎鷹同佢反面都唔係因為引戰狗個下啦

跟本有D人就睇唔順人紅,有D就只係想睇人仆街,有D人on9無思考跟風向屌
依家又要搵返個原因俾自已等自已覺得屌得好合理咁

唔好佔據我腦空間
who???
btw lihkg都唔好浪費版面
bbtw 我浪費咗十秒打comment

出廳飲水，阿爸問我電視依條戇居仔係乜水
跟住轉左去睇Viu

清 睇落係真兄弟喎 起哂鋼
我都係講自己睇到嘅野啫
黎鷹又真係引戰狗之後出面屌嘅
屌都有分level同持續性嘅

达 本身唔出聲 已經第一級咁屌
一直關注事件就升多級
引戰狗 分化真兄弟就再升多級

唔知你點諗啦 我就係咁睇嘅
公關處理得差 冇咩得好賴啦
明知六四已經奶咗鑊
之後仲奶多兩鑊
就唔好屌人吹風 跟風向
你唔處理得咁柒 邊有位人入得咁深 深到現實兄弟都反面吖

其實迖一直都咬住831唔放

Cctvb ，無視，無討論價值

求其啦，黃子華都得，係人都黃㗎啦

咁真係唔夠你講啦,同埋荷蘭叻D招
"我唔知你點諗,我見到既就係咁"

咁你又唔講你睇到係點

holand叻係睇到唔信 專家唔信 淨係信自己

但係你淨係駁 駁完又冇野拋返出嚟講

大佬呀 要撐都有料啲 撐完又冇point 點帶風向呀

點解無人睇孝仔

駁唔到就又學荷蘭叻又屈帶風向
你話引戰狗個下先爆,我話唔係,之後再已經講左個真正原因
我講完你話你你唔知你睇到既畫面唔係咁
然後你話我駁完無野拋出黎?
是鳩旦啦,我唔會再覆

達哥一定唔會係藍囉
又屌黑警又罷工
咁都叫藍？ming狗就藍啦
達哥係衰on9啫
用殘體字直播
64唔出聲
仲要屌自己啲支持者
喺fb除咗自己面具屌人引戰狗

有睇孝仔
英國片幾正

唔需要理呢啲垃圾
拉

垃圾先睇佢

Do姐單拖都唔止20萬啦...
Ming仔未自爆前個level接一隻youtube業配我諗佢有能力叫6位數字

迖其實真係幾慘
運動開頭大家躁到仆街
拎咗佢做出氣袋
以而家標準連登未必狙擊佢

不過佢64噤聲同埋
之後開po咁臭串就冇人幫到佢啦
本身潛返半年水
再開個模棱兩可post應該都冇事

所以冇睇一蚊雞保鏢水準唔值得入場睇

懷仔都屌佢成日發明星夢啦

垃圾屌佢老母啦

on撚9本身做離地撚咪算囉
學人講脫歐講政治
實會畀人屌做咩唔講吓本地嘢
點知一講就出事
up埋曬咩超淺黃
警察都係打份工

唔得捐咗十皮去星火 藍絲唔會理佢

跟本條友講野唔撚好笑。
串佢拍得差就話人妒忌，唔抵得，條友小氣兼自大
硬膠膠

佢唔係發導演夢咩
之前拍旅遊vlog都可以一睇
其他片都好普通唔吸引

36歲應該叫ming叔吓嘩

diu 根本兩個lv嚟 咁都可以拉埋達哥講 篇野真係

九唔搭八 搵YouTuber拍電視節目 都係想食埋網絡族群嘅觀眾 但係tvb本身啲c9根本就唔撚識佢夾硬搬佢上電視係做乜柒

係，電視同youtube跟本就唔撚同。
個陣咪有個節目揾youtuber上去，俾人撚到佢地隻狗咁。電視台差極都有training，香港大部份youtuber講野成個低能兒咁，臨場就食螺絲，得d小學雞先鐘意，